拜登成功當選，將以78歲高齡成為美國史上年紀最大的總統

【Now新聞台】做過副總統的拜登縱橫美國政壇半世紀，如果今次成功當選，將以78歲高齡成為美國史上年紀最大的總統。

拜登：「他（特朗普）將會徹底改變這個國家的特質，我無法袖手旁觀。」

之前兩度參選總統，但連民主黨內初選都未能勝出的拜登，去年為了特朗普捲土重來。

拜登在賓夕法尼亞州出生，完成法律學位後，很快便踏入政壇，進入特拉華州紐卡斯爾縣議會，年僅29歲便當選聯邦參議員，一當就當了36年，期間出任過參議院外交關係委員會主席、司法委員會主席。

2008年大選，奧巴馬看中拜登熟悉國會議事程序，擅長外交和國安議題，邀請他擔任副手。

拜登的仕途發展順遂，但人生遭遇過重大打擊。72年首次當選參議員後，短短數星期，第一任妻子和小女兒遇車禍身亡；2015年，被視為特拉華州州長熱門人選的長子博拜登因為腦癌逝世，年僅46歲。

拜登以堅韌的態度面對人生，晚年第三度參選總統，在經濟、處理疫情和法治等方面爭取選民信任。

不過從政多年，他不止一次惹人非議，包括參與起草1994年的《暴力犯罪控制和執行法》，導致大批黑人監禁；1991年主持大法官托馬斯的提名聽證會時，被指未有妥善處理性騷擾指控，另有多名女子投訴拜登跟她們有不恰當身體接觸，他和兒子亨特亦多次被指控從烏克蘭和中國等國家收取巨大利益。

咁都做到總統真係吹撚脹

anyone but trump

半隻腳都踩落棺材到啦
仲選

快d生cancer

Nothing is impossible

果件極品左膠閪婆坐正仲撚大鑊啊

俾件老人痴呆做總統